BBA黎講 intern緊要定GPA緊要

好intern但GPA 唔過2.8
衰intern 但GPA過3.3

兩樣都衰

出來都係做傳菜、捧餐 無所謂

識人最緊要

其實都真 唉

煙腸緊要d

但係好多大公司見你唔過3 就會shortlist走你（？）

ching讀咩

科大bba 睇見自己個gpa 就想死

我明ching year幾

Year 2 大學岩岩過咗一半 好灰 明明已經都算努力 成日衰埋啲on9 野又爛grade

Ching係咩major

Gpa 算係好差都入到bank 做？ 介唔介意講下gpa 大約幾多？

其實你講得啱
你覺得識人可能都係幫到你第一關screening，或者保到你最開頭嘅interview，最尾都係靠自己

大學？ i’ve asso就算啦

BBA黎講兩樣都緊要 少一樣都死

ibank同有D bank先要 ks好多都唔洗

寫cover letter follow up email thank you email做齊 用誠意stand out

老豆最緊要

Grad job 都唔睇？

其實我經驗，好多bank intern好多candidate都唔係話有好strong嘅cv
最緊要係你過到apt test，interview識得表達自己嘅優點
intern比起grad job我覺得真係無咁高要求

咩都報哂試下先，唔好覺得自己無機會就唔報，報個application唔浪好多時間，可能有意外驚喜

呢2年應該都難搵intern，真係無一線嘅公司都要做住2nd tier㗎啦

兩樣都要有

由unpaid開始build up 上走啦 我都係

Grad job 揀人真係比intern 好似嚴謹好多 驚自己冇咁好彩

你咩major先 GPA大約幾多

好多都係得個講話要有execellent academic performance
咁當然 ibank mbb 嗰啲大野唔洗諗咁多
但其他點都試下先啦
其實正常intern係12月至3月呢段時間搵，你宜家搵都遲㗎啦

ust個名幾好
GPA係蝕底小小 雖然

今年big4 淨係講year 3 我都無得in

Pwc都唔請year2?

ibank intern, grad job好多時都會做返ibank

應該係deloitte kpmg就幾肯定

識人year 2 有big 4 offer

其實睇department
bank都有難入有唔難入

如果唔係marketing management 個堆難唔難
完全冇嗰方面知識

yea 呢到個個都係

investment global maekets嗰D最難 其他都唔係好清楚

有冇咩位置係啱我㗎

其實唔係個個hr識qfin ecof係咩

maec你諗下D risk department 嗰D野 用到你math嗰D野又繼續學到野 又唔會太難入

Bank缺唔缺呢啲位㗎

早兩年逼科真係狗屎垃圾都收
今年經濟唔好令到逼科都有返啲選擇
呢啲時勢就算有intern做都未必有return offer
不如推高啲GPA

bank點都要risk management 既 好多方面都要 缺唔缺就唔知

父幹

第一份工先睇gpa 之後冇人理

出黎做野識人同經驗大於一切

爸爸最重要

Daddy：畢業之後入 uncle 間公司幫手

有爸爸我唔做上黎開po 啦

BBA黎講真係識人重要 反正BBA都係靠把口多
其他科既話會睇你GPA多D
GPA唔夠3.1 3.2以上 基本上D大公司會比你過完written就screen走你
或者written機會都冇

啲人成日講識人乜乜物物 你gpa唔高啲勁人都唔想理你 prof又唔識你 dept又唔提攜你更加唔洗指意有好intern
識人好過識字 gpa唔重要呢啲只係loser安慰自己既說話

BNO緊要d

表示唔過三
但Intern 同 grad job 全部同事全部second up

個樣最緊要

師弟

準備好乞食未

ching我想跟你學炒股

GPA唔過3
但份CV掂就已經搭救唔少
1. 得閒識多d mentor (比exposure你; 到你份Cv有咁上下料自然可能幫你做referral)
2. 仲有同tutor (你真係perform得好又fd底絕對可以幫你寫reference letter)
3. 玩下d business competition e.g. HSBC搞果d (當然要玩到起碼有ranking啦)
4. 仲有上下莊join d committee
5. 最緊要有exchange 北歐西歐北美有offer ranking唔差都最好好狗衝
6. 由year 1開始瘋狂搵intern報, 順手Train好d interview skill, 比你每年報30個點都會中幾個offer

咁已經對你搵grad job有好大幫助隨時成手offer比你揀
當然本身finance/risk出身
有能力可以考慮埋考FRM/CFA (當然要pass到啦)

唔過3好難有intern
起碼過3.3先有機有好intern

2.8真係有d低wo
有1,2份似樣d既intern然後過3就好好多
利伸: ust bba grad

ching好勁

靚女最緊要

爸爸媽媽緊要啲

cpa2.5 冇做過intern表示wfc
出黎做左1年野就比人請左去外國

有料

純搵工角度嚟睇
成績最少要2nd Up，好少少就First
Major唔到GBus QFin，就major FINC+IS
Year 1 Intern -> FINSOC
Year 2 Intern -> PWMA
Year 3 Intern -> 報你以後想做嘅嘢拎RO

巴打grad job 係咩

個人認為gpa都仲可以幫你容易揾到第一份工
19 intern為做而做真係曬9氣 真係幫到你既intern另計
反正除非你人際好好 出到黎都係睇你有冇實力

你老豆緊要啲

大公司的話
一開始Screening就睇學位 GPA
之後Interview就睇你有冇相關經驗

結論係兩樣都重要
除非有父幹/ 識人

hi ching

你好

有冇人知如果而家報summer intern係咪已經太遲

gpa

Grad個時冇任何相關經驗點算

識人就有好intern做

3.3又唔高

未必。唔係反對你嘅原因，不過你嘅解釋有assumption: 去到HR考慮嘅stage。奈何大少少嘅公司MT/GT好多時會set gpa requirement做3.3/3.4，而gpa reach唔到就自動俾電腦screen走

真係少少咩

你咁講都岩
最好就gpa最少有3.3 又有d intern exp
唔使話太incline去gpa/intern
Balance到就最好

唔係啦，ching你先勁，之前有睇過吓你嘅post。宜家FG準備做某BB middle office，開始反悔了。不過個市咁差，boutique IB都唔易搵

我year1 咁識諗就好

2.8份intern都唔勁得去邊啦

做aco要咩intern?

報哂咁多間，最後中一間美資
不過做MO好似冇乜career progression
IBD輪唔到我
冇興趣做Sales，又唔識Trade
WM 做RM感覺又好似俾有錢佬玩咁
做Product Group通常又好少HC 更何況AM

(靜靜雞問，其實Swire MT幾$人工，我見做啲野好似冇咁悶，可以得閒搞吓飛機、商場、甚至可樂

結論: 我都係安份守經，返歸食蕉

女既話 你人靚波甜 咩都唔洗啦

樣最緊要